星巴克將關閉美150家門市

星巴克預測，本季的銷售成長將不如市場預期，為提振營運績效，計劃在2019年度關閉150家美國門市，為近幾年平均關店數的三倍。 （Getty Images）

全球連鎖咖啡品牌星巴克（Starbucks）19日預測，本季的銷售成長將不如市場預期，為提振營運績效，計劃在2019年度關閉150家美國門市，為近幾年平均關店數的三倍。

星巴克過去三年在美國開了2,000家新門市，部分分析師認為，這是造成咖啡店供應過剩的主因；全美目前有近14,300家星巴克門市，數量超過麥當勞連鎖餐廳。

星巴克並預測，第3季的同店銷售僅成長1%，不如分析師預期的3%，過去六季以來第五度低於預期，星巴克4月時公布，第2季美國門市的來客數持平。近年來星巴克在美國的銷售成長趨緩，去年稍後下修了長期銷售及獲利目標。

執行長強森（Kevin Johnson）說，公司在美國中西部及南部等地區仍有成長空間，而未來即將關閉的門市大多位在美國都會區，這些地區的星巴克門市分布過於密集且租金與薪資較高。

強森計劃透過強化公司與顧客的「數位關係」來推升美國門市的同店銷售成長，星巴克目前已將行動訂單應用程式開放給非獎勵計畫會員的顧客使用。

非獎勵計畫會員的顧客，若向星巴克登錄信用卡或金融卡，消費時也可以取得獎勵點數。

此外，星巴克將推出新款冷飲產品並注重日益提高的健康保健趨勢，以迎合變化快速的消費者偏好。

星巴克還將裁減一般及行政開支，並且計劃與外部顧問合作，盼能加快削減成本。

經濟日報 編譯李孟宗／綜合外電

搞好啲品質好過啦

多咗小品咖啡店啫

連鎖都仲有一定市場既